# Лабораторная работа №7

## Тема: Состояние компонентов. Хуки useState и useEffect. Side-effects.

<br/>

💪 Максимальный балл за лабораторную работу -- 10 баллов.

☠️ Дедлайн -- следующее лабораторное занятие.

## Описание лабы:

В этой лабораторной работе мы научимся использовать хук useState для хранения состояния наших компонентов. Воспользуемся хуком useEffect, чтобы сохранять состояние нашего приложения и выполнять запросы к API.

В этой лабе я использовал свою реализацию предыдущей, 6 лабы. Ваша задача состоит в том, чтобы дописать недостающие функции, которые меняют состояние приложения и делают запросы к API.

## Ресурсы:

1. [Хуки](https://reactjs.org/docs/hooks-reference.html)
2. [async/await](https://learn.javascript.ru/async-await)

## ❗️ <b>Перед выполнением</b>:

1. проверьте, что у вас установлен npm на машине (можно запустить команду npm -v);
2. когда склонируете этот репозиторий запустите команды: npm i -g yarn (установится глобальная переменная yarn), затем yarn install (установятся зависимости для проекта);
3. <b>чтобы запустить проект напишите yarn start, должен открыться браузер на странице localhost:3000</b>

## Задания:

✅ Починить компоненты App, Column, Card, Header:

1. все задания по компонентам описаны в самих файлах. Почините компоненты, чтобы они проходили все тесты.

🔎 Критерий приемки: приложение проходит все тесты.

